論外交部對中國主權所謂的合理性

不如用歷史討論一下

1) 1689年俄羅斯與滿清政府簽《尼布楚條約》中訂明海參崴屬於清朝，1858年《璦琿條約》逼清政府將包括海參崴的烏蘇里江以東地區為清俄共管。1860年《清俄北京條約》逼清政府割讓烏蘇里江以東包括庫頁島在內的40萬平方千米的領土。

2) 1842年《中英南京條約》清朝永久割讓香港島連同鄰近鴨脷洲予英國。1860年永久割讓九龍半島南部連同鄰近昂船洲一帶予英國。1898年《展拓香港界址專條》租借九龍半島北部、新界和鄰近兩百多個島嶼99年。

既然中國外交部多次宣稱「任何時候，中國主權和領土的完整神聖不可侵犯」
那麼香港跟海參崴一樣在滿清時期被不平等條約被割讓既土地.
為何今天中國只在那邊維護香港的領土完整，海參崴呢？

1917年蘇聯自願放棄其在中國的特權，但在領土上未完全兌現，亦無退還條約中獲得的領土，且歷屆蘇聯、俄羅斯政府均否認這些條約是「不平等條約」。

最重要的是俄羅斯直到今日侵占了約160萬平方公里的土地（不包括外蒙），而這些土地，是蘇聯領導人列寧曾經3次發表政府聲明要歸還給中國的。

那請問認為「任何時候，中國主權和領土的完整神聖不可侵犯」的中國政府，為什麼不兌現這在歷史上被俄羅斯侵占的160萬平方公里土地呢?

因為成個中國都係俄羅斯不可分割嘅一部份 唯一合理解釋